API -- это где хранится слой общения с приложением.

Здесь хранятся все модели и резолверы (в доменах слой апи не пишем!). Это нужно для того, чтобы избежать коллизий моделей между контекстами (например, если в двух контекстах есть модель User)

По сабжу (что есть что):

1. Query Service -- сервис, задача которого в том, чтобы собирать данные из табличек разных контекстов (identity, organization management, etc...) и превращать их в приемлемый вид для API (Graphql Object Type, которые лежат в папке models)

Правила и соглашения:

1. Из команд возвращаем только ID сущности, а если нужно вернуть модель (Object Type) сущности на фронт, то делаем запрос через query-service. Это нужно для того, чтобы соблюсти правила CQRS и не перегружать command handler тем, чтобы он заботился еще и том, что возвращает на фронт.

2. В query резолвера и data-loader-ах используем query-service через GraphqlQueryServicesRoot. Чтобы централизованно иметь доступ к квери сервисам.
